# 子项目--招聘网站爬虫与不同区位岗位平均收入水平统计分析
> 利用可以获取到的数据，刻画某座城市（上海）不同工作区域的收入水平。
收入水平要具有可比性，工作区域不能过大（约1平方公里内，或者按街道划分）。

为了刻画用户的收入水平，即通过分析不同区域收入水平的高低来将用户划分为不同收入的水平，决定以招聘数据为数据源来分析得到不同区域的收入水平，目前区域限定是上海。

重点：
* 位置要精确
* 薪酬要明确

## 数据源调研
> 统计日期：2018-01-23，上海市境内招聘岗位数量
* 51job 100000	
* 智联招聘 100000+
* 猎聘网 "猎聘网是定位中高端精英人士，企业和猎头过来只为精英服务" 10000+数据，位置不精确
* 58同城 5000+
* 中华英才网（被58收购）5000+
* 大街网（倾向应届生）

以上几家招聘数据比较全面，但是招聘的职位和对象也更为复杂，从我的需求出发，没有选择垂直招聘或者是校园招聘作为数据源。

百度招聘虽然抓取了很多网站的信息，但是并没有较为精确的位置信息，所以不做考虑。

目前待选为智联招聘和51job两家网站，发现两家网站招聘信息存在若干不重合部分。智联招聘能额外提供公司地址，这个地址跟工作地不同，我觉得有用，**所以先选定智联招聘来做了**。

最终能抓取的上海境内招聘只有5000+

## 爬虫
希望能获得不同职位的收入数据，以及工作地数据，同时尽可能全面地存储岗位数据，在能保证有效去重的情况下才会考虑从多个不同网站抓取数据。

维护一份数据，同时保证爬虫代码的可维护性，避免hard code。

### Technich
* Scrapy + python 3

### DataBase
* PostgreSQL + PostGIS


### 数据量
新闻报道称“全年上海市新增就业岗位57.90万”，所以预计抓取数据数量为10~100万。

### 抓取内容
从招聘网站获取的职位信息

1. 网站代号：表明信息来源
2. 职位名称
3. 职位类别
4. 岗位数量
5. 工作地
6. 收入范围
7. 平均收入
8. 工作地所在区域
9. 教育要求
10. 工作经验要求
11. 公司名称
12. 公司注册地
13. 公司资本属性
14. 公司id：网站内公司的id
15. 公司所属行业
16. 发布日期
17. 岗位描述

## Milestone
##### 2018-01-23 
开始，计划明确并立项

##### 2018-01-25 
调试结束

##### 2018-01-26 
编写脚本将地址数据转换为gps坐标数据存储在数据库的geometry字段[addressToCoordinate.py]；

问题：
1. 保存md5应该选择什么字段；
2. 网站的信息在不断地更新，考虑设计实现增量爬虫，网站距今最久的职位是在5个小时之前，这样来看，每隔5个小时都会有很多职位不能再用相同手段抓取到。

添加 postgis geometry字段：
> SELECT AddGeometryColumn ('public','jobad','work_place_gps',4326,'POINT',2);

##### 2018-01-28
满足自己需求的爬虫和相关脚本完成，项目整理备份后挂起。
